跟PK鄧吃飯的人權 - 馮睎乾

跟PK鄧吃飯的人權 - 馮睎乾

過氣偽人與犯眾憎的警隊吃「波後飯」，現場影片被朱隊友流出，許多港人看得眼火爆，議論紛紛，屈姓作家則惺惺作態地問：「一哥沒有跟朋友吃飯的人權嗎？」又是混淆視聽的套路。

一哥吃飯，偽人踢波，誰說他們無權？鄧炳強若要跟譚詠麟來個French kiss，交換病毒，我認為也有權。除了屈穎妍外，恐怕沒有智力健全人士會覺得事件與「人權」有關。

波後飯惹起眾怒，理由眾多，其一是堂堂警務處長，竟自稱不懂當差，全靠看了偽人演的警察才懂。對鄧炳強這番自貶專業的言論，blueshit文妓偏偏避而不談。幸好習近平總書記慧眼識狗熊，早已為這支雜牌軍一錘定音：「這是正式錄用的警察嗎？」

成龍演的什麼陳家駒，老一輩港人都心中有數：愛搞個人英雄主義、不服上司命令、罔顧市民安全、愛大義凜然訓話……八十年代大家看得眉飛色舞，發夢都估唔到，三十年後居然變成警暴原型，真是名副其實的共業。一哥學成龍做警察，很好，幾時表演跳樓？保證百萬市民到場給你打氣。

至於撐警偽人對大眾反唇相譏，證明時代的確變了。有份出席晚宴的歐陽震華霸氣地說：「都係正常普通飯局，我有我哋嘅朋友，唔使避忌，小題大做，搵嘢嚟講！」從前「和平時期」的娛樂新聞，本質就是小題大做，專業藝人珍惜羽毛，即使不涉公眾利益的男歡女愛，稍一行差踏錯也會鞠躬致歉。今天的偽人就不同了，他們跟林鄭一樣，市場只有三萬警察。

跟警察「朋友」吃飯，絕非「普通飯局」，反而意義重大：表示你支持721警隊失職，認同831血腥封站，鼓勵濫暴濫捕。你有沒有權去表這個態呢？當然有。我其實鼓勵所有撐警偽人，發揮「忠誠勇偽」精神，踴躍跟警察搞無罩宴，讓觀眾認識你們。黃絲有權批評，藍絲也有權擁戴，誰說沒有人權？

舔共文棍講人權，像淫蟲提倡貞節，貪官宣揚廉潔。你喜歡講人權，建議在微博問一聲：李文亮有沒有講真話的自由？那才是人權問題。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！